美國領事館回應陳浩天公開信 強調香港仍有足夠自治度

香港民族黨召集人陳浩天日前向美國總統特朗普發出公開信，要求美國重新審視《美國—香港政策法》（United States – Hong Kong Policy Act），促廢除香港獨特經濟地位，令香港與中國面對同等關稅等制度，藉此顯示一國兩制名存實亡後，隨即受到特區政府商經局、工商界及建制派炮轟。美國駐港澳總領事館今天回覆《蘋果》查詢，首度就事件作出回應，強調香港仍有足夠自治度，容許美國續在雙邊協調上予以特別處理。

美領館今午以電郵回覆《蘋果》查詢時，未有直接談及陳浩天要求撤除香港世貿身份一事，但指出，《美國—香港政策法》建立了一個機制，讓美國按其本地法律需要，將香港視為一個有別於中國的特區對待。發言人指，美國國務院2018年就《美國—香港政策法》提交國會的報告結論指出，美國認為香港仍有足夠程度的自由，以支持美國續在雙邊協議及計劃上給予特別處理（we judge that Hong Kong retains a sufficient level of autonomy to justify continued special treatment by the United States for bilateral agreements and programs）」。

發言人並重申，美國與香港人及香港特區政府，在經濟及文化上有深厚利益及友好關係（deep economic and cultural interests and a friendly relationship ）。

足夠

餓你唔死就夠食嫁啦

官式回應
無咩特別表態
只係重複返國會2018個份report既結論
btw 讓美國按其本地法律需要

盲撚左

美帝:我保護台灣已經好累，香港不了

又唔係侵侵親自回應
唔計

五毛唔敢回其他post，淨係敢回呢個

中共咪咁快開心上面未落ORDER 當然繼續用外交詞彙
本來就無人睇短期內會取消 最快都要數年 外資撤出都要時間

正路都係

佢真係出到取消呢步會係因為認為需要咁制裁中國 港人民生從來都係炮灰🤷🏼‍♀️

美領個回應同你 send email 俾人之後人地 mailbox 啲自動回覆無咩分別

Trump既twitter先係正式回應

起碼要等新加坡金融市場追過香港先會做野

共狗見美帝短時間有官式回應已經夠瀨尿啦！！！

咁快有反應

其實人地個債市同匯市已經過晒香港頭...

根本只係repeat返個年度報告
都唔知班五毛衝哂入黎做咩

香港完了吧？
侵侵 呢

Yes

陳浩天應該係twitter @donaldtrump 呀嘛

但股市未

一個nobody出下口術都成班人淆哂春叫哂唔好
好彩白宮未做啫
一做咪世界末日

美國邪惡勢力，
居然明目張膽干預香港內政，
仲要視香港已經獨立，
仲要利用經濟誘惑眾一眾商人
作為各位同胞，一齊黎扺制呢d賣國賊，
香港及香港經濟為中國不可分割嘅一部分，
有冇同志快d整長輩圖，貼上親共Facebook page同微博?

美資都未撒 點會取消啊

垃圾

美領館今午以電郵回覆《蘋果》查詢時，未有直接談及陳浩天要求撤除香港世貿身份一事，但指出，《美國—香港政策法》建立了一個機制，讓美國按其本地法律需要，將香港視為一個有別於中國的特區對待。

即係未有答

係咁答㗎啦
記住Trump轉身快過施丹，同埋打臺灣牌打得好撚好
香港牌應該未需要打住

肯回應老陳 已經證明佢好有地位

呢個回應令老共真係放心搞香港
Trump可能心諗邊條豆釘亂講野

美國憑咩用兩種政策分化中港? 應該要係侵仔個twitter度洗版2025中國製造同大灣區新聞以震國威

搵佢好過啦

Marco Rubio

想倒米

領事館 侵換大使當換衫

渣ha

整埋一地兩檢洗頭鐵，洗埋儲備投資大灣區，睇下仲足唔足夠

台灣都未撚完邊有咁快到香港

其實根本無預有咩快速改變既回應

美國佬個report都未開始搞 今年d料先係堅
下年report先搞得掂

我地既香港代表0秒表態

政府今次做乜唔撲出黎屌美國干涉中國內部事務

老外亡我中華之心不熄

強烈要求trump出聲明，強調香港與中國是共同體，好讓香港與中國一起面對老美關稅制裁等貿易戰。

拒絕美帝干預呀

共黨先最想佢快D取消關係法 實行一國一制

侵侵係Twitter 發佈為準喎

撒資都要時間啦
話cut就cut咩

點解無人係TWITTER @ TRUMP同RUBIO？

照佢咁講 係咪姐係立左 23條就可以BAN得關係法？

嗰班友簡直丟人現眼

唔好同人講係香港代表，仲柒過大陸

咁嘅反應同大大聲同人講我個春袋真係俾你揸住左冇分別

Trump嘅回應先最準

咁又真係可以再衰d
不過我地唔係等到支那公安直接黎抄我地牌果陣先黎大叫還我高度自治呀話

其實民族黨喺Facebook出嗰時已經同時喺Twitter出咗，有tag Trump

得3百萬香港人中伏就冇所謂啦
可以拉成個匪國落水

香港同中國唔同，有特別待遇

過左中期選舉先開始提國會都幾年。

無左大陸貨經香港走，碼頭仲有咩做。

重點係搞香港對美國有咩好處先?

一定唔會理你住
要你香港獨立都等台海打仗
調番D兵黎西北太平洋先喇

noted with thanks

肯回覆都算好

係時候搞反美示威

根本美國自己都唔想取消關係法, 因為一取消, 就冇咗一步控制中國嘅方法.

舊有嘅世界秩序就係
因為美國同中國聯手喺香港實行新自由主義去製造現代奴隸
泛民嗰啲咁幫手消除民怨就係確保新自由主義順利實行
但中共近年向外輸出帝國主義，搞一帶一路，又將香港納入大灣區想獨吞香港嗰一刻已經打破美國喺香港嘅利益平衡
Trump要改寫新嘅世界秩序，取消關係法係絕對有可能發生嘅事
上面個官方回覆只係仲係舊有嘅世界秩序所產生嘅產物

抵你地班港豬有今日

肯覆算好啦

直接係twitter搵侵侵啦

唔係一句改寫新嘅世界秩序就可以解釋到, 咁取消關係法, 對美國有咩實際嘅著數?

點解樓主出文風格咁似無人格的毒男

防止中國利用香港盜取高科技技術已經係一個好重要嘅原因喇
仲用「著數」呢個字就知你到世界變嗰刻都未知發生咩事
現在係所有野以國家安全行先，唔係廿一世紀初吹捧嘅全球化之下追逐嘅金錢同利益嘅嗰一套世界秩序喇

你覺得中國要盜取高科技技術, 需要透過香港?

呢個係香港差別代遇下可以得到嘅野
點解唔需要香港

冇錯，香港可以用超級電腦
但係支那唔得

所以禁左香港係永無後患
等D廢老同堆D政商咁鍾意中國，咪共享支那光榮

重點係 你一個香港都有咩值得侵侵去理你？侵侵又要搞伊朗又要搞俄佬。好忙㗎。侵侵個殺手鐧係台灣牌 香港係佢眼中細過螞蟻。除非你香港可以武裝起義、做低班共軍、然後尋求侵侵派美軍入黎

有D科技香港可以有，但支那唔得
WHY NOT

當年貿易禁運，就係正正食正呢條水支那先撐到
霍英東呢D仆街真係遺臭萬年

啱

驚Q咩
你估真係得中玉用
再諗下
中玉唔洗做生意咩
講到賤價就唔洗賣咁

其實連電腦用既CPU都有限制
大把科技野禁止出口去中國，但香港可以
大學啲lab大把tools係唔俾中國access得

如果係真正嘅高科技, 果啲專利已經用外商入中國開廠果陣攞到手.

如果係講緊高科技產品, 你估香港買唔到中國可唔可以晌其他地方買到?

香港嘅差別待遇, 令中國有著數嘅唔係依啲高科技技術同產品嘅輸入, 而係資金嘅出入呀.

所以有人偷雞走私上去

就好似當年霍家咁，就係走私物資上強國搵一筆

特朗普政府睇對外貿易關係，咁香港係咪值得開刀先?

美國唔會理佢
聯儲局班印銀紙佬
仲有玩港股 未走得切你搞9佢
暗殺Trump Trump都似

Trump搞香港只係算係對付中國嘅戰線
唔係一條新嘅戰線
封公開信已經講晒香港喺貿易戰上嘅價值
其實基本上都好肯定就算冇封公開信，trump都會知道香港嘅戰略價值

絕對係，香港出事人民幣肯定大受打擊
因為離岸支幣最多就係香港

唔係香港，個垃圾支幣點入到SDR
當年舊登有件B乜尻成日吹奏

其實香港定位做個緩衝區 俾中西雙方都可以有WIN WIN
除非中方玩野要得我WIN 否定美國都唔會制裁

而家個情況就已經似係咁

將香港經營成本推高，而且國企同中資聯手將外資生意搶走

高盛而家仲因為貴租撤出中環，正正就係d仆街中資頂爛市

美國有成班戰略組起度 點會隨便表態打亂自己盤棋
佢肯覆你已經好比面

咪就係因為中國強迫技術轉移喺外商度拎到手
現在美國咪禁中國做呢樣野打貿易戰囉
現在喺外商度拎唔到咪靠香港囉
一打貿易戰無耐，中國拎唔到晶片，香港政府就話要撥錢發展科研，你自己諗清楚點解先再覆喇

居然覆

不如你諗清楚先.

美國佬搞咁多嘢係要迫中國坐番低講數, 唔係想中國死.

香港關係法就係美國影響中國嘅手段, 如果傾完事後都係要繼續影響中國嘅, 做咩要取消手上嘅籌碼咁低能?

你話貿易戰令中國冇晶片(其實只係中興拎唔到晶片, 而家都拎得番), 香港就配合發展晶片業, 如果連依條路都要斬斷埋, 中國就只有同美國正面對抗嘅一條路, 而美國絕對唔係想咁做.

睇下中國幾時爆姐
而家對內外生意少左
然後辣死國企/中資

BTW,如果美國可以限制香港向中國投資
咁中國就真係死定...

天文台部超級電腦，機保堆夜視鏡，可以令轉動軸寧靜的部件，精密的量度儀器。

大陸係柒到有圖都整唔到。歐美日都有對匪禁售名單。（咁日本有自身利益會鬆手啲）但大陸想要個堆都難手。尤其可以提升戰鬥力。

中國想要果啲冶金學, 材料工學, 其實都唔係可以透過香港買得到, 因為係人都知買依啲只係搵香港做白手套.

如果搞香港，d資金會唔會轉晒去澳門架
始終果邊都係自由港之一

天哥班小朋友fans咁都打到j

只係講數就唔會針對埋中國製造2025喇
現在美國已經認定中國係競爭對手，而且有帝國主義
你所謂美國講嘅數得一個option: 中國喺世界舞台上永遠做低技術工業嘅角色
佢唔想同中國正面衝突，所以咪畀呢個option佢
中國當然唔肯，美國都當然知，所以一早plan好晒點出牌

現在係中國冇得揀
去到今日嘅經濟地步
中國唔做經濟轉型就一定係滅國滅黨咁濟
但美國絕對唔會畀中國成功

好明顯一個問題。如果大陸整個高鐵日日都炒車。飛機日日墜機、火箭飛唔起。
就算中國再多中國製造2025 2020 2040 美國都唔會放在眼內。人地大陸而家連大型運輸機，大型客機都整到。係商人既角度 你認為冇競爭力既對手 妳會放在眼內？

侵：有我既時間表，咪撚煩

美帝:唔留返個地方點進口賺強國錢

又係呢啲談判既論調
依家美國係國防戰略已經定調左中國係競爭對手，已經開始action緊啦
係咁既大環境仲話咩唔好激嬲中共，唔係就會打美國
依家美國就係要全面封閉中國任何可以對外取得高科技既渠道，如果香港係呢方面有做白手套既話，點解唔會取消
唔通咁樣唔係保護美國利益咩

咁不如講下點解而家中興仲買到高通啲晶片?

六十年代英國都道出左香港係中國的逃生門，侵侵又係香港俾人呃錢，點會唔熟香港係中間的角色

已經發生緊

之前中港大學個合作計劃係俾放大陸人用香港啲大學喺日本/德國買返黎嘅設備(禁大陸買)
亦因為呢樣野美國要收埋香港關稅
如果增加禁運名單都會食埋

有人講中咗
即刻5毛出黎帶風走

其實我真係諗唔到有咩高科技產品係必須經香港流入中國。侵侵都唔係傻既 你諗到既野佢一樣諗到

美國領事館 = bot
Donald Trump Twitter = official

保護台灣最少有台獨，有槍有炮，保護香港有咩大中華膠一大班，到時打返美軍都似

諗住Trump 出 Twitter

成間中興讓俾美國咁滯

中共唔做低技術代工，美國就連屎都唔俾佢食

全部飛機引擊都係美俄貨，佢做到咩。

更加無可能 法律制度唔同已成問題

根本美領就係照讀FAQ答案,唔係政府的決定

要凍結只要總統決定做可以

其實領事館入邊果啲都係美國政府人員嚟…

你仲OT緊?

ACO可以代表政府?

本黎都無人會期望佢短時間內真係會取消
引起迴響而美國又回應知道件事已經足夠令到班賤種嚇窒唔敢太大動作亂黎

通常都有份 FAQ或者根據 現有資料答

你香港記者問未來會唔會CANCEL根本已經唔可能答你

美國根本就想香港keep住亂落去， 好讓美國係香港辦起事黎都容易D

人地啲職員email 做domain架. 你講咩ACO呀, 九唔搭八.

入口引擎整國產客機 再內需都平過去波音買好多掛。研發埋引擎只係時間問題

條友雞同鴨講未訓醒咁，
人地已經講到明要阻止
修正型大國既意圖

政府同班5毛係知美領個答案其實係無效力

但為左保住股樓就吹撚到美國已經否決左陳浩天要求

根本就係想班港獨搞大佢 搞D暴亂、恐襲出黎。點知班港獨個個都咁怕死 。

徙氣啦.

人地都答埋你唔會cut, 你地班友仲要晌度催眠自己, 話要侵侵答先算數.

一陣人地真係出tweet, 你地又可能會話係引中國入局.

根本你地就只係鍾意自己鍾意聽嘅說話.

關係法作為美國對付支那既其中一步棋點會冇任何著數既時候亮劍，你估支那下下靠嚇咩？

係班連登仔以為香港好重要、如果單憑你一封公開信就出twitter回應。咁佢都好忙下

得LA,既然堅信關係法唔係一個議題
你兩條大陸狗會死唔斷氣?
:

民族黨封信暖冇用係一次過引哂班cap水走資既垃圾出黎
今日唔取消， 唔代表聽日唔取消
今日足夠自由， 唔代表聽日足夠

平時就屌美國佬想滅絕你中國,講到自己比列強欺壓

現在就歪曲美國領事館回應妄想保住個市

幾時開始5毛賤鬼如此推崇美領

D100前排先講有大戶一口氣放十幾個單位

根本大陸人都覺得香港會變戰場

咪就係班大陸打手想頂住個市比領導閃先

咁邊個既答案係有效？

叫你隊長出來LA,你條賤種支那人根本無夠班講呢單野

有特別嘅。

即係香港係咪特區，係由美國決定。

不如你真係搵個領事館嘅人問下先出嚟9up啦.

你透露自己係乜水好過啦，
張卡片證明nothing

下, 我點解要透露自己係乜水? 即係冇人知我係邊個我講啲嘢就冇道理, 大家知我係邊個我講啲嘢又有番道理咁了?

其實係唔係直接send去twiter 更有效?

香港係美國制裁中國既漏洞

咁叫冇好處 ?

睇倒香港政府直頭係中共既傀儡，咁明顯做乜決策都要中共同意，冇晒話事權就知咩事啦。

無人講過因爲咁你有無道理，
只係你想顯示你自己，
又用錯方法姐

我唔係想出位喎.

我只係費事俾人話我雞同鴨講未瞓醒咋.

會唔會未瞓醒嘅其實係你?

你証明到乜姐？
嗰度無人可以話你知下一步點架低能仔

時間証明一切，你喺度嘈有咩用，
我一直立場就擺明架啦

我咪證明度領事館個回應即係美國國務院嘅態度囉.

咩時間證明一切, 講將來唔知咩事, 你不如話聽日俾個特首你做啦.

ok.. 你要自己呃自己，信自己知無人阻你

但未到點prove邊個啱？只係大家鬥鳩up

不過時間好快架咋，你信你嗰套，美中好快就會傾成

其實咪同當年李柱銘等泛民去英國做嘅嘢差不多，官方回應都咁上吓，總之中港美各自幻想，唔會偏向一邊，圍威喂一輪，唔通美國咁得閒理你哋鬼打鬼咩。

浸浸未上台都已經講唔做世界警察，打經濟牌最實在